牧神記真係好撚好睇到痴線

好有味道,故事精彩,人物性格描寫得吸引
最重要係果種變革既精神同想鞏固權力果班鬥
正正現實咁款
真係超過哂同類修仙故幾班

等養肥先

估唔到有巴打都睇

真心超班作
現實反抗唔到
但書可以.....
某個程度上黎講都係暗諷中共

講咁多，巴打真金白銀支持定

free rider

每日兩更 好辛苦

頂,之前一轉出2章
而家一轉先1章
好難頂呀

睇呢啲好驚爛尾
之前有睇過一本又係修仙小說
睇左1500章先黎爛尾

但今次呢本真心超高質
寫得好撚好

睇緊

睇左開頭
同射雕英雄傳好似
主角又係孤兒
又係比好似江南七怪咁既人去訓練

繼續睇

作者之前既人道同帝尊都唔錯

佢地絕對唔係江南七怪嘅級數

似係洪七公，黃藥師嗰個級數

明明主角靠自己
呢本黎講,主角光環冇咁明顯,睇到挖眼我喊撚左

一開始係幾好睇
睇到中段就好亂
太多人，而同時又只有主角自己一條故事線
變到其他人好似閒角咁
但同時主角既性格描寫又唔夠深刻
又玩埋陰謀論，時空穿梭

同埋始終都係網絡小說
有網絡小時固有毛病
就係鍾意拖，不停加野落去，唔識見好就收

MMMMMMMM
如果太多人變主角,幾條故事線
其實仲混亂
呢本黎講係我睇過咁多變得黎冇咁中二
至少唔係有明顯光環
甚至好多諷刺權力者(例如中共?)

唔想主角光環咁正
可以睇下鬥破蒼穹
主角啲性格都刻劃得唔錯
又算係有武俠小說味

睇過, 但都係同開左外掛一樣,順風順水
有隻老鬼教哂應有智識而冇自己去探尋,由自己積聚
故事離唔開殺人奪寶修練LOOP
同牧神冇得比
完全係唔同類既鬥爭
牧神好少講殺人奪寶
而呢樣正正係冇所謂明顯既主角光環

鬥破蒼穹都唔算光環？
btw我反而覺得牧神記寫其他配角幾有血有肉，國師、殘老村老人家都好深刻

有睇.

「斗X強者 恐怖如斯」 x 無限

所以9 UP或者冇睇過既多
睬都廢事

寫後續幾本其實已經技窮,煩膠
套路一樣
殺人奪寶修練打人LOOP
呢本就俾我感受到亂世中委曲求存,為族群尋找生機之處
最重要係乜呀? 冇父幹,冇老鬼,冇開掛
睇到挖眼送大佬走,自己冇魂冇魄真係喊撚左

蕭炎起碼都衰過3年
比人話垃圾，未婚妻又解除婚約
我又睇唔到秦牧點樣失敗過

如果你講loop
牧神記咪一樣有
出左大墟後
永遠都係主角加一，兩個幫手，加條女，加隻寵物
去到個陌生地方打，拎寶
打完換過地方，換過啲人又打過

無父幹？
幽都神子，開皇後代，殘老村班人

記都秦牧自己都有講過
佢同嗰啲真正出身草根比
佢係金鎖鑰

斗破 武動 我都覺得幾好睇
寫到去大主宰真係技窮了d劇情完全係倒模咁寫，睇到幾次都想棄故

蕭炎有藥老
秦牧咪一樣有大班人喺佢額頭隻眼

後尾無左隻眼
變左粒石
一樣有條友喺入面

唯一有樣野我認同係佢講”變法”
呢樣特別啲

修真聊天群都好睇

條女同隻雜種狗叫幫手.....OMFG(對比老鬼藏戒呢D情節,教哂佢一切經驗智識煉丹或煉器或畫符呢堆情節黎講已經叫唔得上助力大啦下痳?)

至於[陌生地方打(即係咁,除左你屋企,你公司之外,有邊個地方你唔係陌生.....)，拎寶]
( 你要對比下殺人奪寶後往往都有其神功修練落去或突然拎到資源閉關升LV再出山呢種模式, 佢得寶唔係即用[你甚至可以當佢集郵],甚至為往後埋下伏筆咁去用,而唔係用完即棄)

打完換過地方，換過啲人又打過
[筆者一直都寫緊救人族,改權換代,長江後浪推前浪既創新精神,對比果堆殺人奪寶套路有過之而無不及]

無父幹？
幽都神子[我承認呢個身份令佢有主角光環,但唔係樣樣野都靠呢個光環,亦唔係下下都明顯用呢個身份咁開超必]

開皇後代[其實開皇有幫過佢乜?就因為射左粒精出去,又流落異地?係佢成長過程當中,父母係廢既,阿太太太太太唔知第一百五十幾代既開皇係廢既]

殘老村班人[確實人家有養育之恩,授技之恩,但同時秦牧本身開靈氣果陣係靠自己去日日練,甚至當差資質比平常人差,繼而被用『霸體』一字被騙自己超然之外,但實質不然,都係靠佢既努力]

記都秦牧自己都有講過
佢同嗰啲真正出身草根比
佢係金鎖鑰

我唔否認,但筆風明顯同其他故唔同
以主角黎講,佢對比同類既故已經低調好多
光環亦冇去到開掛咁誇張

佢所學既都係靠自己甚至旁觸類通,一理通百理明咁推落去,而唔係有人一路教應該點點點,對比斗破已經高幾班啦
好多過份光環既都係一路有個『老師』長伴身邊,過份及明顯地提供技術方案引接落去故事發展
而然呢本根本就唔係咁.

咁都唔叫過份主角光環到開掛

再者講人物性格, 卑躬屈膝, 時而高尚時而世界仔,
其他同類故根本就唔係有血有肉,一味寫個勇字鳩沖,甚至唯我獨尊既格.

大佬呀, 做人都唔係成世順風順水啦,+X哥未發之前都要做廠工啦屌

3條友係眼入面根本就係中期而唔係初期發育階段
你只可以當係情節,而唔係靠呢件事起家

淨係講救延康果段而冇人幫,你覺得係成功左?
故事由始至終佢都係形勢比人弱

同境界無敵
加乜撚都識
加自己有聰明才智做埋大宗師

形勢比人弱？

嗰場戰爭
係秦牧一個打幾個神
佢無光環既就直死撚左啦
仲可以比人救咩

同境界無敵係因為佢根基札實wor
係因為佢未有靈氣時比當時既凡人無異
繼而日練夜練加埋靈血先打開到開靈障礙
而每境界練到極致,我又諗唔出有乜問題
呢點本本都係咁, 但唔等於主角光環到開掛
唔好本未倒置

乜撚都識只係反映佢聰明才智,而且佢有去學
唔等於有隻鬼一直係身邊教佢點行,後者同傀儡無異.

形勢比人強又何需委曲求存
十天尊眼中既螻蟻

我諗師兄你真係唔明乜野叫主角光環到開外掛
有主角光環係正常,但唔等於強到開掛
明冇?
唔同概念黎,搞清楚先留言啦
死撚左就冇故講

唔使再講
大家對何謂主角光環有唔同定義

咁又不如咁, 可否介紹一本
以主角作題材又要寫到佢唔係主角同時可以死撚埋換第個主角既書黎學下野?

真心求教,懇望指點

其實真係有

呢個作者以前寫書好好睇

條link果本就係作無靈感果時開本書玩野

短短地可以睇下

牧神我都有睇開
係好睇嘅

十章真係分分鐘連個M記餐都買唔起呀
我略略睇哂十章
唔見有描寫過主角(2人?3人?),冇堆砌鋪排,話上就上......
最多只可以講時空換線

牽強

樓主可以睇下小世界其樂無窮
除左後宮左d 係最近睇最吸引我既

有睇緊牧神記

屌瘸子死撚左

我是風，無拘無束的風

定D黎,可能遲下會復活呢

喊撚死我

司婆婆我是主心骨
仲有啞巴同瞎子既水煙袋

走在風尖兒 打鳩死龍虓個仆街